
\medskip

Inauguré en 1950, le stade Maracanà est un lieu
mythique, place de grands événements sportifs tels que
la coupe du monde 2014 ou les jeux olympiques 2016.

C'est une structure de forme ovale de dimensions 317~m
et 279~m pour une hauteur de 32~m dont la surface au sol
est d'environ \num{69500}~m$^2$.

Sur la célèbre plage de Copacabana, à Rio, on peut admirer de nombreuses sculptures de
sable.

L'un des sculpteurs souhaite réaliser une reproduction du stade à l'échelle 1/300.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Quelles seront les dimensions arrondies au centimètre de cette reproduction.
\item  
	\begin{enumerate}
		\item Quelle en sera la superficie ? On donnera le résultat en m$^2$, arrondi au centième.
		\item Le sculpteur dispose d'un espace de 1 m$^2$. Est-il certain de pouvoir réaliser sa
reproduction ? On justifiera brièvement la réponse.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\vspace{0,5cm}

